【有片】高分祕訣 北京狀元坦言家裡有錢最重要

俗話說條條大路通羅馬，偏偏有的人天生就住在羅馬城裡！中國高考剛結束，幾家歡樂幾家愁，有媒體找到這屆北京高考拿下690分最高分的「狀元」熊軒昂，詢問他考高分的祕訣為何？沒想到熊軒昂竟說父母是外交官，所以從小他就佔盡優勢，現在考高分的學生多是出自他這種有錢家庭，農村或外地的小孩根本沒有這些資源，中國網友看完受訪內容都不禁感慨，「很殘酷，但也很真實。」
千萬高中畢業生加上陪考的家人總動員，每年高考都可說是中國一大盛事，但如此競爭激烈的大學入學考試，卻存在著許多先天上的不平等，過去來自鄉鎮的孩子只能靠「高考」翻身，但是農村的教育資源不如一線城市，更別提「城市戶口」的居民還享有保留名額，比如北京的考生，就能夠以相對較低的分數進入北京大學。
「高考是階層性的考試，農村地區越來越很難考出來。」身為既得利益者，剛拿下北京高考第一名的熊軒昂也認為，現在考高分的狀元，多半都是家裡好又厲害的人，像他的父母是外交官，從小就培養他的讀書習慣、品性等，像自己這種中產家庭的小孩又出生北京，在學習時能走很多捷徑，這些是農村孩子沒有辦法享受的，「所以有知識不一定改變命運。」
一個17、18歲的小朋友說出如此精闢的分析，中國網民都不禁驚嘆熊軒昂非常成熟，不過他本人倒是對此不以為意，強調高考已是過去式，「現在的我，最大的願望就是交個女朋友......。」（即時新聞中心／綜合報導）

岩

總好過佢唔承認呢種不平等

竟然講真話

順耳過「成功需苦幹」好多

其實當年駙馬蟲為黨攪既乜撚直資分家，正正就係快馬植入支共既階級世襲區間制度，之後玩自爆功成身退返去搵真銀而已！！

現在的我，最大的願望就是交個女朋友......。

現在的我，最大的願望就是交個女朋友......
講完呢翻人話肯定大把女

父母係外交官

居然咁講野 番到去實俾人打

俾我就話

係靠努力同不斷學習先有今日既成功

再大讚教育制度係幾咁完善同美好
每個人都有公平既機會學習，發展，脫貧

證明中國係幾咁美好

咁就可以幫連登仔解釋點解讀書唔夠人勁
如果有錢，連登仔仲叻

講真話做人會開心d

記者寫得斷章取義

關撚事父母做得高官同有錢人一定叻基因都比其他人好

唔關基因事

有錢又狀元
我諗單新聞出咗之後佢都好難冇女

呀媽係女人？

香港狀元都冇佢咁直接

sbt

岩呀
連登仔全部放左學就要返屋企幫老母執紙皮
無機會溫書上流

好少有人咁誠實

講得岩 好過啲人否認家庭因素既重要性
一味話靠自己努力就可以成功

大陸人唔會諱言，因為不嬲都係眾所周知，貧富差距係不能跨越